香港mphil 多唔多人讀？

講緊full time
三大係咪好多人爭
定係大部份人去左讀taught master?

原校直升易過借火
因為local mphil太少

真係有興趣同能力去讀mphil既人會唔會因爲多人爭就唔去做研究呢？

如果唔係原校係咪好難入？

難啲搵prof收你

即係要靠interview?

你要propose一啲題目畀佢揀，點解要讀blablabla
收得你做mphil researcher，始於佢要負責你依兩年嘅嘢又要落名

即係未讀就已經要諗定topic?

Mphil喎....
一開波就要諗好研究題目架啦

好似唔係一開始就寫thesis wor
唔可以take 緊course個陣先諗？

讀得mphil即係行學術條路
同prof關係好似上司同下屬咁
建議巴打搵清楚自己specific interest再同prof打好關係先

如果唔係原校咁點搞

我果時係咁樣，intervirw完收左
Summer果時本身老闆assign左個題目比我，寫到一半
佢話有個新project拎到funding，叫我做果個先
寫到一半果個佢自己接手返，一年後掉左比個RA做

晒左咁多心機寫到一半竟然唔比你寫埋

想讀邊科

有幾出奇
你寫哂成個project ，老闆掉比人做都好常見啦

讀完mphil, 你想係私人市場搵份正常工都難 (反而degree就算係垃圾科都有機會), 最後下場一係去教書

唔好入呢行
信我啦，我唔會點你
我自己係理科mphil出身，老婆而家做緊文科RA，聽返黎的research 環境真係好差

去台大讀